\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

%% PDF SETUP
\usepackage[pdftex, pdfusetitle, bookmarks, colorlinks, breaklinks,plainpages=false]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor=blue,pdfauthor={Chaos inKL. e.V.},citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=blue,plainpages=false} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{ccicons}
\usepackage{url}

% Use URW Garamond No. 8 as a default font. (getnonfreefonts)
\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\renewcommand{\rmdefault}{ugm}
% Optima as a sans serif font.
\renewcommand*\sfdefault{uop}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
% Recalculate page setup based on new font.
\KOMAoptions{DIV=last}
\usepackage{todonotes}
\pagestyle{plain}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}

\begin{document}
\title{Geschäftsordnung des Vorstands}
\subtitle{des Vereins Chaos inKL.}
\author{}
\date{}

\maketitle
In Ausfüllung und Ergänzung des von der Satzung des Vereins "`Chaos
inKL."' vorgegebenen Rahmens wird folgende Geschäftsordnung erlassen:

\section{Versammlungsordnung}
\begin{enumerate}
	\item Der Vorstand soll einmal im Quartal tagen.
\item Der Vorstand wählt aus seinen Reihen einen Protokollführer, der den
Ablauf der Vorstandssitzung protokolliert.
	\item Über den Verlauf der Vorstandssitzungen ist eine Niederschrift
anzufertigen, die von allen Anwesenden zu unterzeichnen ist. Die
Niederschrift ist innerhalb einer Woche den Mitgliedern schriftlich oder
per E-Mail zur Verfügung zu stellen. Erfolgt nach der Veröffentlichung der
Niederschrift innerhalb von vier Wochen kein Einspruch, gilt diese als
genehmigt.
\end{enumerate}

\section{Zuständigkeiten der Vorstandsmitglieder}
Jedes Vorstandsmitglied ist dazu berechtigt, geringe Ausgaben ohne Beschluss zu genehmigen. Diese dürfen pro Vorstandsmitglied und Quartal EUR 50 nicht übersteigen.

\section{Zuständigkeiten des Schatzmeisters}
\begin{enumerate}
	\item Der Schatzmeister überwacht die Haushaltsführung und verwaltet das
Vermögen des Vereins. Er hat auf eine sparsame und wirtschaftliche
Haushaltsführung hinzuwirken.
	\item Mit dem Ablauf des Geschäftsjahres stellt er unverzüglich die Abrechnung
sowie die Vermögensübersicht und sonstige Unterlagen von
wirtschaftlichem Belang dem Rechnungsprüfer des Vereins zur Prüfung zur
Verfügung.
\end{enumerate}

\section{Beiräte}
Der Vorstand kann "`Fachliche Beiräte"' oder "`Wissenschaftliche Beiräte"' einrichten,
die für den Verein beratend und unterstützend tätig werden; in die Beiräte können
auch Nicht-Mitglieder berufen werden.

\section{Inkrafttreten}
Diese Geschäftsordnung wurde durch die Vorstandsitzung vom 14.12.2013
beschlossen und durch die Mitgliederversammlung
vom 14.12.2013 genehmigt. Sie tritt mit sofortiger Wirkung in Kraft.\\
Diese Geschäftsordnung ersetzt alle vorher beschlossenen Geschäftsordnungen.

\vfill

\begin{flushright}
	\ccby \\
	{\small
		Dieses Dokument steht unter der Creative Commons Namensnennung 3.0 Deutschland Lizenz. Mehr Informationen zur Lizenz unter \url{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/}
	}
\end{flushright}

\end{document}
